## **Tổng quan về Openstack**
- OpenStack là một nền tảng mã nguồn mở cho điện toán đáp mây, cung cấp cơ sở hạ tầng như một dịch vụ (IaaS). OpenStack cho phép triển khai và quản lý các máy chủ ảo và các tài nguyên liên quan một cách linh hoạt và hiệu quả. Nó được phát triển và duy trì bởi một cộng đồng lớn các nhà phát triển và tổ chức công nghệ hàng đầu.
1. **Lịch sử và phát triển**
- OpenStack được khởi xướng bởi NASA và Rackspace vào năm 2010. Mục tiêu của dự án là tạo ra một nền tảng đám mây có khả năng mở rộng cao và có thể tùy chỉnh, giúp các tổ chức triển khai hạ tầng đám mây riêng của mình một cách hiệu quả.<br>
2. **Các thành phần chính của OpenStack**
- OpenStack bao gồm nhiều dự án con, mỗi dự án cung cấp các chức năng cụ thể để quản lý các phần khác nhau của cơ sở hạ tầng đám mây:
  - Nova: Quản lý và cung cấp các máy ảo.
  - Neutron: Quản lý mạng và các tài nguyên mạng.
  - Cinder: Quản lý lưu trữ khối (block storage).
  - Glance: Quản lý hình ảnh máy ảo (VM images).
  - Keystone: Cung cấp dịch vụ xác thực và ủy quyền.
  - Horizon: Giao diện web để quản lý OpenStack.
  - Swift: Hệ thống lưu trữ đối tượng (object storage).
  - Heat: Cung cấp dịch vụ điều phối để triển khai hạ tầng như mã (Infrastructure as Code).
  - Ceilometer: Thu thập và cung cấp số liệu giám sát.
  - Trove: Quản lý cơ sở dữ liệu như dịch vụ (DBaaS).
3. **Kiến trúc OpenStack**
- Sơ đồ kiến trúc Openstack:
![alt text](../image/open1.png)
4. **Lợi ích của OpenStack**
- Mã nguồn mở: OpenStack hoàn toàn miễn phí và mã nguồn mở, cho phép các tổ chức tùy chỉnh và mở rộng theo nhu cầu.
- Cộng đồng mạnh mẽ: Được hỗ trợ bởi một cộng đồng lớn và nhiều nhà cung cấp công nghệ, OpenStack có một hệ sinh thái phong phú.
- Khả năng mở rộng: Thiết kế để có thể mở rộng dễ dàng từ vài máy chủ đến hàng ngàn máy chủ.
- Tích hợp: Hỗ trợ tích hợp với nhiều công cụ và nền tảng khác nhau như Docker, Kubernetes, và các hệ thống lưu trữ khác.
5. **Các trường hợp sử dụng OpenStack**
- Đám mây riêng (Private Cloud): Tạo và quản lý các đám mây riêng trong tổ chức.
- Đám mây công cộng (Public Cloud): Cung cấp dịch vụ đám mây công cộng cho khách hàng.
- Hybrid Cloud: Kết hợp các tài nguyên đám mây riêng và đám mây công cộng.
- Virtual Desktop Infrastructure (VDI): Cung cấp môi trường làm việc ảo cho người dùng.

## **Cài đặt và triển khai OpenStack**
- Có nhiều cách để cài đặt và triển khai OpenStack, bao gồm:
  - Packstack: Một công cụ đơn giản để triển khai OpenStack trên các máy chủ đơn lẻ hoặc môi trường thử nghiệm.
  - DevStack: Một tập lệnh để cài đặt OpenStack trên các máy ảo để thử nghiệm và phát triển.
  - Kolla: Sử dụng Docker containers và Ansible để triển khai OpenStack.
  - OpenStack-Ansible: Sử dụng Ansible để triển khai và quản lý OpenStack.